上水居民呢兩年嘅生活係點

會唔會覺得好咗好多 畢竟個羅湖落馬洲關收咗皮就兩年 無香港身分證又唔落得黎

梗係好

又靜又舒服, 變番舊時既上水, 差唔多全部藥房都收晒皮, 真心覺得出左啖氣

好正

好多吉鋪

不過發現條街既真係多左好多新移民

唔係走水貨個班，係已經住係香港既大陸人

吊你老母

舒服就舒服 冇晒藥房
但係區內經濟好似唔太好 太多吉鋪

成香港都係，成街都普通話btw 97 到依家新移民已然有百幾萬，7 個人有一個係新移民，成日見唔出奇中共既人海戰術好成功

經濟差又點？過份依賴做成嘅泡沫一早應該收皮。同時又想問你，經濟好你又有份分咩On9

咁咪可以有多啲空間俾小店

駛唔駛咁嬲...
我意思係應該多返啲本地/本土經濟
唔係靠藥房嘅經濟
成個上水嘅區內經濟俾藥房霸咗太耐
依家藥房執晒 區內老一輩就覺得成個環境好差
所以最好係多啲本土文化特色嘅鋪頭 帶返好上水經濟 唔係咁靜

屌 關我咩事

啲牛翻曬嚟

得閒去行翻轉 想講我小學之後就無再見過香港人嘅上水

係呀 近排多咗好多細鋪 但係有部份都有啲大陸味
最好開多啲類似上水貨舖嘅後生細鋪頭
希望上水之後搵到除咗藥房嘅另一個特色

可能係公屋新移民多？
anyway好好享受 過多幾個月可能就變返以前咁

真，唔希望依賴藥房係岩。

但邊有人會因為經濟好時賺得唔夠人哋多而希望經濟差

有啲九唔撘八
不過我想問下我食麵家山下，停邊個停車場好

應該都係新移民多師奶無野做去開鋪唉希望唔好變返以前咁

區外人，分享下我嘅觀察
影過石湖墟一次
見入面多返D民生鋪頭
入面好有舊香港風味
藥房拍晒烏蠅，條街好行好多
有部分轉型做超市睇完張五常買桔(當時差唔多過年)
但都仲係零星見到有人執貨執到路邊同埋聽到普通話

有錯請指

P.S: 石湖墟真係幾有生活氣息，街坊要珍惜呢個地方

我都覺，行入去聽到D普通話
心諗明明深圳冇人落到嚟，點解仲咁多

你覺得班仆街業主肯減租？

你用另一角度諗，以前個成果香港人唔會有份
只會益左姓廖或者姓張兩個大族

行街買野舒服到仆街

有新黃店喎

無哂大陸西人同水貨客，剩低都係真既北區居民，爽好多